\section*{Gender jako nadvláda}

Gender je hierarchie, jeden z aparátů nadvlády, který rozlišuje a~kategorizuje
těla/lidi. Těla jsou kategorizována v~gendery na základě vzhledu, chování,
ekonomického/sociálního/kulturního postavení
aj.\footnote{Pokud člověk vůbec dokáže rozdělit to společenské od toho
politického, soukromého atd.} Tyto kategorie jsou
uspořádány do hierarchie, v níž jsou muži a~mužská práce ceněni více než
ženy a~ženská práce (práce v domácnosti, péče o~mládež/starší lidi,
psychologická/sociální práce, stravovací služby, maloobchod, všechna zaměstnání
založená na emoční práci atd.)\footnote{Nejedná se o univerzální kategorie.
Výjimky mohou existovat, ale my nahlížíme na celkovou strukturu.}

Gender využívá své kategorie k~tomu, aby se podílel na řízení sociální sféry s~cílem 
udržovat sociální reprodukci. Vytváří genderovanou dělbu práce, mezi
mužskou a~ženskou, na „mužskou práci“ a~„ženskou práci“. Ženská práce je ceněna
a~placena méně, a~domácí práce většinou vůbec. Hodnocení ženské práce méně, než
práce mužů, se snaží učinit pracující ženy ekonomicky závislými na mužích. Nucené
spoléhání na heterosexuální vztahy je staré jako sama civilizace a~třídní
společnost. Ženy jsou strukturálně i mezilidsky nuceny ke vztahům s~muži v~zájmu 
přežití a~reprodukce civilizace. Jak se píše v \emph{Against the
Couple-Form}:\footnote{\pr Volně přeloženo jako \emph{Proti párové formě}.
Text od Clemence X. Clementine \& Associates from the Infinite Venom Girl Gang.}
„spíše než z~esencialistického konceptu vychází kategorie ženy
z~genderovaného způsobu vykořisťování a~odsouvá určité typy práce do soukromé,
neplacené sféry“.\footnote{\emph{Lies: a~journal of materialist feminism, Volume 1;}
volně přeloženo jako \emph{Lži: časopis o~materialistickém feminismu, číslo
první.}}
Sféry reprodukční práce.

Ekonomické vykořisťování není jediný způsob, jakým nás gender ovládá. Na
společenské úrovni gender určuje standardy a~normy pro naše těla a~chování.
Těla jsou řazena do kategorií na základě sekundárních pohlavních znaků, hlasu,
chování, oblečení/estetiky/etnické příslušnosti atd. Tato očekávání se liší 
v~závislosti na sociální/kulturní situaci a~postavení. Gender reguluje těla do
určitých norem, které pak mají být interpretovány do určitých kategorií
(muž/žena atd.). Tyto normy jsou regulovány přísnějším výkladem pro ženy a~přísnějšími 
tresty za jejich porušení. Gender je to, co říká ženám, že nejsme
dost něco nebo jsme příliš všechno. Gender omezuje náš pohyb („v~noci není
bezpečno“) a~naše schopnosti („to není pro ženy“, „ženy by neměly dělat to či
ono“). Gender vytváří naše úzkosti/touhy být „mužnými“ a~„ženskými“, potřebu
splňovat kapitalistický ideál snadno identifikovatelných, kategorizovatelných a~předvídatelných 
těl a~činů. \emph{Gender vládne sociální sféře}.

Vládnutí a~gender určují všechny aspekty hierarchie civilizace. Vláda je
regulace, normalizace a~(re)produkce těl/lidí a~území. Činí tak prostřednictvím
věznic, policie, sledování, hranic, genderu, práce, vystěhovávání, školy,
rasismu, dluhů, xenofobie atd., čímž vytváří třídu těch, kteří z toho mají
prospěch, a~třídu těch, kteří trpí.\footnote{Rozdílné, ale nerozlučitelné.}

\Afiveonly{\newpage}

\section*{Dělat co?%
\protect\footnote{\pr Narážka na text \emph{Co dělat?} od V. I. Lenina.}%
}

\vspace*{-.5\baselineskip}
Každá v \emph{milieu}\footnote{\pr sociální prostředí. V tomto případě anarchistické kruhy.}
ví, že je třeba usilovat o~totální zničení, zrušit cokoli,
rozbít tohle či tamto. Gender je jen další aparát, který je třeba rozbít,
spálit a~rozprášit. Chceme-li zničit aparát, musíme zničit jeho kořeny. Nejprve
však půdu, která kořeny kryje a~chrání. Policie, rasisté, misogynové --
patriarchové všeho druhu -- to je půda, kterou musíme vykopat.

To se lehko řekne. Konfrontace s~policií vyžaduje bojovnost (ostražitost +
informovanost + taktické znalosti), ale bojovnost vyžaduje závazek a~přípravu,
na které mnohé nejsou připraveny. Ve většině "progresivních kruhů" je přechod
do ofenzívy považován za ukvapený, nerozvážný nebo v~nejhorším případě za
reakcionářský.\footnote{Vnímání útoků na policii jako reakcionářské je postoj
běžný pro ty, které jsou v našem milieu více liberální, které dosud přejímají
své pojetí morálky od státu navzdory tomu, že stát je tím, kdo umožňuje naše
vraždy a utrpení. Ač si nemyslím, že bychom si měly brát jejich kritiku
k~srdci, měly bychom si být vědomy jejich přítomnosti v našich kruzích
a~prostorech.}
Revolucionářky vědí, že skuteční reakcionáři jsou ti, co
čekají, až je zasáhne ofenzíva státu, co čekají na nějakou tragédii, která se
využije jako páka k ospravedlnění reforem. Revolucionářky musí usilovat o~víc
než polovičatá řešení, než reformy, ústupky a~couvání, musí se pokoušet o~vymanění 
se z~normality denního života. \emph{Musíme usilovat o~povstání proti
veškeré nadvládě}.

V \emph{The Coming Insurrection}\footnote{\pr \emph{Vzpoura přichází} od Neviditelného
výboru.}
stojí: „Cílem každého povstání je stát se
nezvratným.“\footnote{Str. 130, \emph{Semiotext(e)}}
Být nezvratným znamená, že kořeny jsou vykopány a~patriarchát,
a~všechny formy hierarchie, rozložen. V~reálnějším pojetí to znamená, že máme
komunity a~prostory, které nejsou jen bezpečné, ale nebezpečné pro ty, kdo se
staví proti našim touhám a~našim prostorům. Nejen bezpečný prostor čtenářských
skupin, ale znovuzískaná území schopná zajistit potřeby pracující
třídy/žen/vyloučených (prostá genderu/genderovaného násilí). Tyto prostory nám
nemůže jednoduše darovat vyšší moc. Prostřednictvím okupace pohraničních
oblastí a~výrobních míst nebo méně formálních forem odporu, jako jsou
kamarádstva, co si navzájem kryjí záda, vytvoříme nebo si vezmeme společné
prostory zpět.

\Asixonly{\vspace*{-.5cm}}
\Afiveonly{\newpage}
\section*{No Tucking, No Masters%
\protect\footnotemark%
}

\vspace*{-.2cm}
Naše povstání proti genderu nemůže skončit jen u~genderové sebeidentifikace
nebo nového seznamu pojmů, který se všechny naučí respektovat. Povstání se musí
posunout za tyto hranice k~volné hře jednání, chování, sexuality atd. Kde
konání nebo užívání si té či oné činnosti nezařazuje jedince do omezující role.

\vspace*{-.2cm}
Být svobodná od vlády znamená být svobodná od genderu. Osvobození od genderu
znamená zbavení se kategorizace, normalizace a~vykořisťování nadvlády.

\vspace*{-.1cm}
\begin{minipage}{\textwidth}
\Footnotetext{11}{\textbf{Pozn. překl.:} Variace na anarchistický slogan „No Gods, No Masters“ (Žádní bohové,
žádní páni). „Tucking“ (zakasávání) je metoda skrytí penisu a~varlat, kdy je
cílem vytvořit v~oblasti pánve plochu bez jakýchkoliv boulí, které by mohly
narušit femininní vzhled.}
\end{minipage}


%\vspace*{\fill}

%\hrulefill

\Asixonly{
\newpage
\thispagestyle{empty}

\noindent
%\begin{minipage}{.7\textwidth}
Překlad anglického originálu \emph{Destroy Gender}, Lena Kafka\\
Původní text: \url[https://]{theanarchistlibrary.org/library/lena-kafka-destroy-gender}\\

\noindent
Překlad: houb; Korektury: an, jindrx;\\
Design: houb, jindrx; 2023\\
Verze zínu: 1.2.0+a6\\

\url[https://]{gitlab.com/spinkdistro/Zines}\\
\url[https://]{spinkdistro.art}\\
\url[https://]{houb.gay}

\centering
\includegraphics[width=.4\textwidth]{../../includes/spinkdistro.png}
}


\Afouronly{

\vspace*{\fill}

\hrulefill


\noindent
\begin{minipage}{.7\textwidth}
Překlad anglického originálu \emph{Destroy Gender}, Lena Kafka\\
Původní text: \url[https://]{theanarchistlibrary.org/library/lena-kafka-destroy-gender}\\

\noindent
Překlad: houb; Korektury: an, jindrx;\\
Design: houb, jindrx; 2023\\
zínu: 1.2.0+a4\\

\url[https://]{gitlab.com/spinkdistro/Zines}\\
\url[https://]{spinkdistro.art}\\
\url[https://]{houb.gay}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.3\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{../../includes/spinkdistro.png}
\end{minipage}
}

